###### 玩转金刚梯>金刚字典>
### 操作系统 
- 英文：Oprating System 缩写：OS
- 所谓<strong> 操作系统 </strong>是指安装在智能设备上、赋于智能设备基础智慧的最重要、最关键的系统级软件
- 各种智能设备与各种<strong> 操作系统 </strong>之间的对应关系

|设备|操作系统|开源|OS<br>厂商|
| --------| --------|  --------|   --------|
|个人电脑PC|Windows|否|美国微软
|个人电脑PC|Linux|是||
|苹果电脑|MacOS|否|美国苹果|
|苹果手机|iOS|否|美国苹果|
|苹果平板|iOS|否|美国苹果|
|安卓手机|Android|是|美国谷歌|
|安卓平板|Android|是|美国谷歌|
|安卓机顶盒|Android|是|美国谷歌|

#### 返回到
- [玩转金刚梯](/LadderFree/A.md)
- [金刚字典](/LadderFree/kkDictionary/KKDictionary.md)



